強心藥點解會令到手指同腳發黑

求解

問醫生

咩名啊隻藥

純粹想知
如果係dopamine??
我睇到副作用會係咁 但諗唔到點解

The peripheral vasoconstriction may be caused by high doses of dopamine HCl.

太多Dopamine 會令到Alpha 腎上腺受體抑制左，咁最尾呢啲手腳血管呢就會收縮啲血行唔到，咁唔夠血嘅話就會開始壞啦，最後就黑撚晒啦

thanks